美國與塔利班將於2月29日簽訂協議 結束長達19年的阿富汗戰爭

2020-02-23 12:51

【看中國2020年2月23日訊】（看中國記者文可伊綜合報導）美國和塔利班將在2月29日簽訂和平協議，結束歷時19年的阿富汗戰爭。美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）與塔利班於週五（21日）同時發表聲明透露，雙方將在2月29日簽訂協議。
蓬佩奧發表的聲明說，美國和塔利班進行了深入的會談，尋求方案結束阿富汗戰爭。美國將從阿富汗領土撤出美軍及聯軍部隊，而塔利班則確保不再在阿富汗的國土上發動恐怖主義活動威脅美國和盟國的安全。
最近幾週，美國談判代表在多哈與塔利班達成協議，在阿富汗全國範圍內大幅度減少暴力。「我們正在準備於2月29日與塔利班舉行簽署儀式」。
阿富汗內部談判將在此後不久開始，並在這一基礎上，實現全面和永久的停火。會談範圍也包括阿富汗的未來政治路線。實現阿富汗永久和平的唯一途徑是讓阿富汗人團結一致，對未來道路達致共識。
聲明也說，挑戰依然存在，但是多哈的會談為各方提供了希望。美國呼籲所有阿富汗人把握這個機會。

美國之音報導，簽訂儀式之前，各方將從阿富汗當地時間2月22日開始遵守連續7天的減少暴力承諾，目的是為了建立各方信心，同時也衡量塔利班是否能全面掌控其戰鬥力量。
簽署儀式將在卡達爾首都多哈舉行，塔利班在多哈設立了一個非正式的政治辦公室。美國與塔利班在那裡進行了長達18個月的談判。
報導稱，美國多年來一直想把塔利班帶到談判桌，這個協議可說是這項努力的成果。先前的談判失敗，是因為美國希望阿富汗能直接參與談判，塔利班卻不同意，因為他們不想和「不合法的傀儡政權」一起會談。
美國的目標是達成一項和平協議，以達成川普(特朗普)政府從阿富汗撤軍的願望。第一步撤軍目標，是使目前的部隊人數從12-13,000人減少到8600人。
國防部長馬克．埃斯珀（Mark Esper）上週表示，他相信這將會發生。埃斯珀說：「根據戰地指揮官的建議，我們願意降到8600人，因為我們有信心可以按這個數字完成任務。」
去年感恩節，川普突然神秘造訪位於阿富汗的美國軍事基地，還透露塔利班「想達成協議」，同意結束這場冗長的戰爭。
川普之前曾一再表示，他希望將約1萬2000名美國士兵帶回家，並呼籲阿富汗自己的警察和軍隊加緊步伐。塔利班現在控制了阿富汗近一半的地區，幾乎每天都對全國各地軍事哨所發動襲擊。
美國軍方嘗試消滅這個由塔利班保護、用於發動「911恐怖襲擊」事件的基地組織恐怖主義訓練場。這場延續多年的阿富汗戰爭，是美國史上歷時最長的戰爭，已造成2400名美國軍人喪生，2萬多人受傷。

即時13:00
全世界入嚟推呢個post上熱門！

(煲大佢!!!) 白領工會有手足因罷工被OK便利店解僱！！嚴正譴責當局無理打壓，製造白色恐佈！！全城追擊OK便利店！！

真正退出中東比俄仔玩，重返亞洲了

賭幾多
簽唔成

中國實搞搞震

推一下